藥劑師工會憂催淚彈有毒化學殘留物黏附港鐵站內物件

香港藥劑師工會指出，警方近月在民居和交通樞紐附近，施放逾 1800 枚催淚彈，擔心有毒的化學物殘留物仍在地鐵站內，並有機會大規模擴散至社區，影響市民健康。

工會主席張尹思表示，催淚彈內的化學物經過精細設計容易向四方擴散，相關化學物的活性可以持續5天，亦有機會黏附在港鐵站內的物件和抽氣系統內，非常難清洗，由於受影響港鐵站很快重啟，市民有機會沾到化學引致過敏，或影響心肺功能，並隨人口流動把有毒物質帶向社區。

張尹思指出，由於很少國家預期把化學武器大規模並持續使用在平民身上，所以相關研究有限，但強調催淚彈有機會致癌，當局有需要封閉受波及的港鐵站進行大清洗，並需要特別針對抽氣系統。

張尹思又指出，催淚彈內的化學物主要是酸性，建議沒有裝備的市民遇到催淚彈時，可以把約三小匙的梳打水加進一杯清水混合，再沾濕毛巾掩蓋口鼻，減輕催淚彈的影響和傷害。由於清潔劑有不同化學物，可能與催淚彈產生化學作用，市民亦可以清水或稀釋梳打水清洗家居。

另外，張尹思建議市民受到催淚彈攻擊應盡快向通風方向離開，同時因為化學物比空氣重，市民離開時不應蹲下。

犬：so?

我話ok就ok

警察做嘢唔洗藥劑師教

藥劑師學位邊到比得上我地毅進

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

犬：藥劑師不是彈藥專家

工程撚表示啲野入左喉有排都唔會完全散得哂

人地外國好似係有規定政府發放催淚彈的話, 係要派返專人去清理殘留物質的, 我地係咪都係朝住呢個方向去迫政府處理? 定佢放得咁爽吖嗱..

而家你執彈殼會比狗狗落單

唔係自己執...係政府要派人去清理返佢自己d蘇州屎